Te invitamos a poner a prueba tus aprendizajes adquiridos hasta ahora en el curso. Se trata del producto resultante de llevar a cabo las guías prácticas del Módulo 4:

a. Construir componentes de Bootstrap utilizando JQuery y Javascript

b. Crear CSS utilizando preprocesadores Sass y Less

c. Automatizar tareas con scripts de NPM

d. Preparar tu sitio para subirlo a un servidor

En tu proyecto deberá verse:

1. En la página donde está definido un modal, un script que registra por console las activaciones de todos los eventos del modal (cuando comienza a abrirse, cuando se terminó de abrir, cuando comienza a ocultarse y cuando se terminó de ocultar).
2. el botón que activa el modal se inhabilita y cambia de color sobre el evento de apertura del modal.
3. el botón que activa el modal se vuelve a activar y pasa al color original sobre el evento de cierre del modal
4. un script npm en el archivo package.json con nombre “scss” que su objetivo sea revisar la carpeta donde se guardarán todos los archivos scss y compilarlos generando la versión css en la carpeta correspondiente. En el video tutorial lo hacemos así: “node-sass -o css/ css/”.
5. una variable que represente el color amarillo, otra el rojo y otra el verde.
6. un mixin en el archivo styles.scss que contenga varios atributos como ser: definiciones de márgenes, padding y colores.
7. el archivo styles.css en la carpeta que especificaste como output.
8. El proyecto preparado en la salida a producción con NPM Scripts, con Task Runners Grunt o con Task Runners Gulp, dentro de una carpeta identificada como tal (en los tutoriales se llamó “distri”).

Recuerda que esta actividad será evaluada por tus pares y se espera que también lo hagas tú. Por ello, es muy importante que evalúes a conciencia, pensando en que tantos tus compañeros como vos, están queriendo aprender en este curso. Guíate por los criterios de corrección que te orientarán en todo el proceso de evaluación.

¡Éxitos!